【北極圈淪陷】支那追極光 北歐、加拿大出團急增1倍

農曆新年將至，不少廣州民眾都外出避年，今年新春旅行團多屬長線遊，美國、加拿大、澳洲、英國、新西蘭都是熱門路線，其中，不少旅行團都打着「太陽黑子爆發期」睇極光作招徠，往北歐、俄羅斯、加拿大等地的人數，比去年同期急增100%。

廣東的旅遊業者指出，今年新春期間出境遊佔整體業務一半，航線增加令到往歐洲機票價格變得便宜，今年去歐洲的旅行團價格比往年平二至四成，新春期間英國、愛爾蘭12天團開價1.39萬元（人民幣．下同），比去年便宜9,900元。

今年冬季出境遊的另一個焦點是太陽黑子爆發期，越來越多人都趁外遊期間欣賞極光的遊客，故俄羅斯、北歐、加拿大等地的參團人數急增。

東南亞方面，泰國仍是出境遊人數最多的地點，除了傳統目的地以外，今年有旅行社用包機前往甲米島，吸引部份人再到泰國。

極光都俾支那人污染啦好快
係極光上面寫到此一遊

oh...shit

去太陽感受啦
求下唔好污染北歐北美

我求佢地留返係自己國家

又話鎖國既